[
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "358653e030ba4c9de6141e804a731f1f777947b4",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DES VINS",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_1": "28 place du Mill\u00e9naire",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "ANCENIS",
      "id": 1,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.1784402,
      "mel_1": "infos@vins-ancenis.fr",
      "latitude": 47.3635938,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e",
      "cp": "44150",
      "geo": "Ancenis et les coteaux de la Loire",
      "tel_1": "02 40 96 14 92",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.vins-ancenis.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "99c04e68323b9249027713324e367cb1323e6067",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DU TEMPS QUI PASSE",
      "cp": "44470",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 52 79 30",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "CARQUEFOU",
      "v_d": "oui",
      "type_2": "F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9comus\u00e9es",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.5122228,
      "latitude": 47.3004404,
      "adr_1": "Les Renaudi\u00e8res",
      "ohlalaqa": "oui",
      "geo": "Clisson et le Vignoble nantais",
      "id": 19,
      "visit_ind_gui": "oui",
      "label_1": "Class\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9 par la DMF"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "f913d4caa8a9d24e190e6ccd59331fe3b02f9999",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DU TEMPS DE BAIGNEURS",
      "tel_2": "02 40 57 85 89",
      "tel_1": "02 40 57 85 89",
      "vil": "CORDEMAIS",
      "v_d": "oui",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.8786739,
      "latitude": 47.2906162,
      "cp": "44360",
      "geo": "Pays de Grandlieu, Machecoul & Logne",
      "id": 76,
      "adr_1": "8 rue de la gorge s\u00e8che"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "8787d1accf5dba6ee159bdc21e036b725be5b402",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA VILLA LEMOT",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 54 75 85",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "GETIGNE",
      "tarif1_1": "Adulte : de 1,50 \u00e0 2,20",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.2501441,
      "mel_1": "vderouet@cg44.fr",
      "latitude": 47.751384,
      "cp": "44190",
      "geo": "Clisson et le Vignoble nantais",
      "id": 5,
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.culturecg44.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "a42d80943c4f07dd63daeb4042a470311de4bfc5",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DES HOMMES ET DES TECHNIQUES",
      "tel_1": "02 40 08 20 22",
      "vil": "NANTES",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.5652803,
      "mel_1": "mhtnantes@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.2075627,
      "cp": "44200",
      "geo": "Nantes et environs",
      "id": 27,
      "adr_1": "2 bis bd L\u00e9on Bureau",
      "web_1": "http://mht-nantespagesperso-orange.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "a21c5ba1c43169744820fd165dca2e0839d49cf4",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA CHAUMIERE DU PATRIMOINE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Mayun",
      "tel_1": "02 40 66 85 01",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LA CHAPELLE-DES-MARAIS",
      "id": 51,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.2667857,
      "mel_1": "tourisme@parc-naturel-briere.fr",
      "latitude": 47.4465236,
      "cp": "44410",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "adr_1": "1, rue du Coilly",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.parc-naturel-briere.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "88388c37b496e131672d560880cebc830feb8cf5",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA BISCUITERIE LE PETIT MOUZILLON",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 33 77 78",
      "tel_1": "02 40 33 77 77",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "MOUZILLON",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.282125,
      "latitude": 47.140728,
      "adr_1": "ZA des quatre chemins",
      "cp": "44330",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "id": 71,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "a0aba43b327410cc2b9e0f809dca9054c5781e77",
    "fields": {
      "raison_sociale": "SITE ARCHEOLOGIQUE DE SAINT-LUPIEN",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Place Jean Baptiste Daviais",
      "adr_1": "Mairie",
      "mel_1": "opheliedeperetti@mairie-reze.fr",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "REZE",
      "id": 89,
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "longitude": -1.2268875,
      "cedex": "CEDEX",
      "tel_2": "02 40 84 43 78",
      "latitude": 47.38136509,
      "description_descriptif_ouvertures": "les mercredis 12/10, 23/11 et 14/12 \u00e0 14h00 et les dimanches 23/10, 13/11 et 04/12 \u00e0 15h00",
      "cp": "44403",
      "geo": "Ancenis et les coteaux de la Loire",
      "tel_1": "02 40 84 43 96",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.mairie-reze.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "946dbe32951bd32a2ee09547c1b5ebe49ea6c627",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DE LA RESERVE DU LAC DE GRANDLIEU",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 65 57 73",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "BOUAYE",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.6713101,
      "latitude": 47.1354098,
      "adr_1": "20, rue de l\u2019Acheneau",
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouverture les mercredis et samedis de 14h \u00e0 18h",
      "cp": "44830",
      "geo": "Nantes et environs",
      "id": 36,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "364bb73c93b22c6b707c6e96efee3962d7da4a7f",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DE L\u2019ECLUSIER",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 66 85 01",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "vil": "SAINT-MALO-DE-GUERSAC",
      "id": 46,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.1774138,
      "mel_1": "tourisme@parc-naturel-briere.fr",
      "latitude": 47.3523816,
      "cp": "44550",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "adr_1": "Roz\u00e9",
      "web_1": "www.parc-naturel-briere.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "e269c8df333e938ef5e3e34e1142223f5f08e1f1",
    "fields": {
      "raison_sociale": "CHATEAU DE GOULAINE",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 54 90 23",
      "adr_1": "All\u00e9e du ch\u00e2teau",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "tarif1_2": "Enfant : de 0 \u00e0 5",
      "vil": "HAUTE-GOULAINE",
      "id": 93,
      "tarif1_1": "Adulte : de  \u00e0 8",
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "longitude": -1.4066578,
      "mel_1": "chateaudegoulaine@orange.fr",
      "latitude": 47.2009897,
      "description_descriptif_ouvertures": "Du 27 mars au 30 juin  2011 : ouvert tous les mercredis, week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s + vacances de printemps tous les jours et du 2 juillet au 4 septembre : , Juillet et ao\u00fbt : ouvert tous les jours , et du 1er septembre au 6 novembre 2011 : ouvert tous les",
      "cp": "44115",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "tel_1": "02 40 54 91 42",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "http://www.chateaudegoulaine.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "f88ce824b95efe04f3139a77f9a26f5882a6166e",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DE LA VIGNE ET DU VIN",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "06 15 86 57 55",
      "adr_1": "Abbaye de Sainte Radegonde",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LE LOROUX-BOTTEREAU",
      "id": 6,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.2735922,
      "mel_1": "musee@radegonde.fr",
      "latitude": 47.2601605,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e sur rendez-vous",
      "cp": "44430",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "tel_1": "02 40 03 74 78",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.radegonde.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "24446fc98e7c0143e45debaea26726bfce7efd74",
    "fields": {
      "raison_sociale": "FRAC DES PAYS DE LA LOIRE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "La Fleuriaye",
      "tel_1": "02 28 01 50 00",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "CARQUEFOU",
      "id": 18,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.5039115,
      "mel_1": "contact@fracdespaysdelaloire.com",
      "latitude": 47.3025061,
      "cp": "44470",
      "geo": "Nantes et environs",
      "adr_1": "Fonds R\u00e9gional d'Art Contemporain",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.fracdespaysdelaloire.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "e73978c6ce7062e8d6ac256a4e1fe89642aec964",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DE LA MARIEE",
      "cp": "44720",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "182 rue du Pouet",
      "adr_1": "Parc Naturel R\u00e9gional de Bri\u00e8re",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-JOACHIM",
      "id": 53,
      "label_1": "Class\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9 par la DMF",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.3269449,
      "mel_1": "maisondelamariee@parc-naturel-briere.fr",
      "latitude": 47.3365067,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre",
      "ohlalaqa": "oui",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "02 40 91 65 91",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "http://www.parc-naturel-briere.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "b364dc98d249b01cb098352dbf81a69427a50ea5",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DU CANAL",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 91 24 96",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "FEGREAC",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.46234,
      "adr_1": "1 rue de Pont Miny",
      "mel_1": "mairiefegreactourisme@orange.fr",
      "latitude": 47.5718108,
      "description_descriptif_tarif": "Gratuit",
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er mai au 30 septembre 2011 , En mai, juin et septembre : ouvert les dimanches de 14h30 \u00e0 18h30  En juillet et ao\u00fbt de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 19h",
      "cp": "44460",
      "geo": "Canal de Nantes \u00e0 Brest et Pays de Redon",
      "id": 61,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "0c48338cd930bc1081e5386e7ac26dd2732d7fa8",
    "fields": {
      "raison_sociale": "SITE DE L'ABBATIALE - DEAS",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Le Prieur\u00e9",
      "adr_1": "Place de l'Abbatiale",
      "mel_1": "tourisme@stphilbert.fr",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-PHILBERT-DE-GRAND-LIEU",
      "id": 35,
      "tarif1_1": "Adulte : de 2,50 \u00e0 3",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.6429049999999998,
      "tel_2": "02 40 78 83 42",
      "latitude": 47.36878,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e  Fermeture le 1er novembre et cong\u00e9s scolaires de No\u00ebl  , Du 1er janvier au 31 mars 2011 et du 1er septembre au 31 d\u00e9cembre 2011 / Ouvert  du Mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h30  Samedis, dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s de 14h",
      "cp": "44310",
      "geo": "Nantes et environs",
      "tel_1": "02 40 78 73 88",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.stphilbert.fr/indexphp/fre/Decouvrir-et-parcourir/Le-site-de-l-abbatiale-Deas"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "69b4419e916deaf434a73d35bd1728152fea2699",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DE LA POUPEE ET DU JOUET ANCIEN",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 15 69 13",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "GUERANDE",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.4292854999999998,
      "mel_1": "noel747@hotmail.fr",
      "latitude": 47.3267313,
      "adr_1": "23 rue de Saill\u00e9",
      "cp": "44350",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "id": 58,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "72700bf2fc974613c1357da3b80fb116d25557f5",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE LA MAISON DE LA PECHE",
      "adr_2": "Port de La Turballe",
      "tel_1": "02 40 11 71 31",
      "vil": "LA TURBALLE",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.5084261,
      "mel_1": "augredesvents@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.3465513,
      "cp": "44420",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "id": 65,
      "adr_1": "Centre de mar\u00e9e",
      "web_1": "www.mairie-laturballe.fr/spipphp?article28"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "42cc61f9206cec2fe4ab66628b711636b7b75137",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA FERME MARINE DE PEN BE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 51 10 22 11",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "vil": "ASSERAC",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -2.4542032,
      "latitude": 47.4257714,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e",
      "cp": "44410",
      "geo": "Saint-Nazaire et l'Estuaire de la Loire",
      "id": 81,
      "adr_1": "Route de l'Estran"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "dfe41943e336341830183d483ca81f7824b15124",
    "fields": {
      "raison_sociale": "CHATEAU D\u2019ANCENIS",
      "cp": "44150",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 83 19 21",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "vil": "ANCENIS",
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "longitude": -1.1759927000000001,
      "mel_1": "officetourismeancenis@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.3661499,
      "description_descriptif_ouvertures": "Du 1/1/2011 au 12/31/2011 / Ferm\u00e9 pour restauration  Visite libre des ext\u00e9rieurs (panneaux d'information)  Visite comment\u00e9e des ext\u00e9rieurs sur r\u00e9servation \u00e0 l'Office de Tourisme d'Ancenis",
      "ohlalaqa": "oui",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "id": 87
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "fd9f1d2944a9574fa79757885fdee0658d375dc9",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE BENOIST - MAISON DE LA FORET DU GAVRE",
      "cp": "44130",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "2 route de Conqu\u00e9reuil",
      "adr_1": "Association Mus\u00e9e Benoist",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LE GAVRE",
      "id": 38,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.7460057999999998,
      "mel_1": "maisondelaforet44@msn.com",
      "latitude": 47.5198841,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 31 mars au 30 novembre 2011 / Ouvert de mars \u00e0 novembre  Le week-end de 14h30 \u00e0 18h30 (hors vacances scolaires)  Tous les jours de 14h30 \u00e0 18h30 pendant les vacances scolaires de la zone A  ,",
      "ohlalaqa": "oui",
      "geo": "Canal de Nantes \u00e0 Brest et Pays de Redon",
      "tel_1": "02 40 51 25 14",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "http://maisondelaforet44free.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "1725b2898ece7b7adadecff3d0e37738c271f772",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DE LA CHANSON FRANCAISE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 26 52 15",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LA PLANCHE",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.4369241,
      "latitude": 47.169295,
      "adr_1": "8 rue Paul Joyau",
      "cp": "44140",
      "geo": "Pornic et Pays de Retz",
      "id": 15,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "b3829c65d1dd59516c79a3bae79a9cd39391a2a8",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LE GRAND BLOCKHAUS",
      "cp": "44740",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_1": "Route de la C\u00f4te Sauvage",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "BATZ-SUR-MER",
      "id": 60,
      "label_1": "Class\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9 par la DMF",
      "tarif1_1": "Adulte : de  \u00e0 6,50",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.458151,
      "mel_1": "grand-blockhaus@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.2807662,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 26 f\u00e9vrier au 13 mars 2011 et du 1er avril au 11 novembre 2011",
      "ohlalaqa": "oui",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "02 40 23 88 29",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.grand-blockhaus.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "0d487331314409b9cd5e7f53f3c52dab4aec2716",
    "fields": {
      "raison_sociale": "CHANTIERS NAVALS DE SAINT-NAZAIRE",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Base sous-marine / Ville Port",
      "adr_1": "Boulevard de la L\u00e9gion d'Honneur",
      "mel_1": "contact@saint-nazaire-tourisme.com",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-NAZAIRE",
      "id": 49,
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -2.2614914,
      "tel_2": "02 28 54 08 10",
      "latitude": 47.2896954,
      "description_descriptif_tarif": "adulte 12\u20ac / enfant (de 4 \u00e0 18 ans) 8\u20ac /- 4 ans gratuit /\u00a0tarifs r\u00e9duits nous consulter",
      "description_descriptif_ouvertures": "Du 6 f\u00e9vrier au 31 d\u00e9cembre 2010 inclus",
      "cp": "44600",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "0 810 888 444",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.saint-nazaire-tourisme.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "20c5690ef1bd763735a16ae1c0657c9e20cc0068",
    "fields": {
      "raison_sociale": "BRASSERIE DE LA BRIERE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 91 33 62",
      "adr_1": "Le Nezyl",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-LYPHARD",
      "id": 55,
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -2.32773507,
      "mel_1": "brasseriebriere@orange.fr",
      "latitude": 47.37101307,
      "description_descriptif_tarif": "3,50 \u20ac",
      "description_descriptif_ouvertures": "Toute l'ann\u00e9e sur r\u00e9servation",
      "cp": "44410",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "02 40 91 33 62",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "http://brasseriedelabriere.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "d440dc9f0983554d237f4ce80c00bd7e844af0f9",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DU LAVOIR",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 21 74 46",
      "adr_1": "Rue de Pornic",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-PERE-EN-RETZ",
      "id": 62,
      "tarif1_1": "Adulte : de 1,50 \u00e0",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.470702,
      "latitude": 47.2064402,
      "cp": "44320",
      "geo": "Pornic et Pays de Retz",
      "tel_1": "02 40 21 71 45",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "http://persoorange.fr/stpereenretz-club"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "45cecd30ed46031352a697c34469925baab1316a",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DE LA MARINE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_1": "Place Bougainville",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-BREVIN",
      "id": 73,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.1679285999999998,
      "mel_1": "musee-marine-mindin@orange.fr",
      "latitude": 47.268032899,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 15 avril au 18 septembre 2011",
      "cp": "44250",
      "geo": "Saint-Nazaire et l'Estuaire de la Loire",
      "tel_1": "02 40 27 00 64",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.musee-marine-mindin-st-brevin.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "5239f136411db27535c6364ea06af1331b022515",
    "fields": {
      "raison_sociale": "SEMAPHORE DE LA POINTE ST GILDAS",
      "cp": "44770",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_1": "Pointe Saint-Gildas",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "PREFAILLES",
      "id": 48,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.2451526,
      "mel_1": "semaphoreccpornic@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.1358649,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 12 f\u00e9vrier au 14 mars 2011, du 9 avril au 31 ao\u00fbt 2011 , Nocturnes th\u00e9matiques organis\u00e9es courant juillet et ao\u00fbt de 20h30 \u00e0 22h30 , ,",
      "ohlalaqa": "oui",
      "geo": "Pornic et Pays de Retz",
      "tel_1": "02 40 21 01 21",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.ccpornic.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "9888fe648e1e57233cba68773cff68ad2617b0e7",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DU PATRIMOINE",
      "adr_2": "1 avenue de la Monneraye",
      "tel_1": "02 40 88 90 01",
      "vil": "HERBIGNAC",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.3161148,
      "mel_1": "patrimoine@herbignac.com",
      "latitude": 47.4493894,
      "description_descriptif_ouvertures": "Juillet et ao\u00fbt",
      "cp": "44410",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "id": 83,
      "adr_1": "Mairie"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "c2b14fb59cb87ac93735047ea6e38ae03d221bda",
    "fields": {
      "adr_1": "33 rue du ch\u00e2teau de Careil",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "vil": "GUERANDE",
      "type_2": "Site et monument historiques",
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "tarif1_2": "Enfant : de 5 \u00e0 6",
      "cp": "44350",
      "id": 98,
      "ohlalaqa": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "06 10 82 12 96",
      "tel_1": "02 40 60 22 99",
      "latitude": 47.298006,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er juin au 31 ao\u00fbt , Ouvert \u00e0 l'ann\u00e9e sur rendez-vous   Ouverture durant les vacances scolaires : www careil com",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "web_1": "www.careil.com",
      "raison_sociale": "CHATEAU DE CAREIL",
      "tarif1_1": "Adulte : de 6 \u00e0 11",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "longitude": -2.4000615,
      "mel_1": "chateau@careil.com",
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "be33159a4e43830d532e2c9f586ae8311098601e",
    "fields": {
      "raison_sociale": "ATELIER ET MEMOIRE DU PAPIER",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Impasse de la Commanderie",
      "adr_1": "Chapelle des Templiers",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "CLISSON",
      "id": 9,
      "label_1": "Class\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9 par la DMF",
      "type_2": "Mus\u00e9e d'histoire naturelle",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.3021336,
      "latitude": 47.1010352,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er juin au 30 septembre 2011 , En mai et octobre, ouvert simplement les samedi et dimanches  Pour les groupes, ouvert du 1er mai au 31 octobre sur r\u00e9servation  ,",
      "cp": "44190",
      "geo": "Nantes et environs",
      "tel_1": "02 40 54 31 65",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "http://artgraphclissonfree.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "6ca7c2936d6585365f5efae4a1b72da8800aedbc",
    "fields": {
      "raison_sociale": "OBSERVATOIRE ORNITHOLOGIQUE DU LAC DE GRAND-LIEU",
      "adr_2": "16 rue Yves Brisson",
      "tel_1": "06 84 05 37 82",
      "mel_1": "fdc44@wanadoo.fr",
      "tarif1_2": "Enfant : de 1 \u00e0 3",
      "vil": "LA CHEVROLIERE",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.6337742,
      "tel_2": "02 40 89 59 25",
      "latitude": 47.964945,
      "description_descriptif_ouvertures": "\"Ouvert du 1er mai au 31 octobre 2011 / Les samedis et dimanches d\u00e9part \u00e0 14h30, 16h et 17h30  La semaine sur r\u00e9servation pour les groupes  , \t, \"",
      "cp": "44118",
      "geo": "Saint-Nazaire et l'Estuaire de la Loire",
      "id": 33,
      "adr_1": "Maison des P\u00eacheurs",
      "label_1": "Class\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9 par la DMF"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "14afe8129ffcc6a82ed7312c8fd25239cdf43b8f",
    "fields": {
      "raison_sociale": "CHATEAU DE GILLES DE RAIS",
      "cp": "44270",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 78 50 42",
      "tel_1": "06 86 94 02 27",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "MACHECOUL",
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "longitude": -1.8129415999999998,
      "mel_1": "bbdegrandmaison@free.fr",
      "latitude": 46.9922377,
      "adr_1": "Route de Nantes",
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er juillet au 19 septembre 2011 / Tous les dimanches \u00e0 15h  Et toute l'ann\u00e9e pour groupes \u00e0 partir de 8 personnes et plus  sur demande",
      "ohlalaqa": "oui",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "id": 96,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "c01c962c8424f6eb41abd85c9ab33960a604ca86",
    "fields": {
      "raison_sociale": "ECOMUSEE DES FOURS A CHAUX",
      "cp": "44110",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "06 84 23 33 97",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "ERBRAY",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.2958918,
      "adr_1": "Route de St Julien de Vouvantes",
      "latitude": 47.650425,
      "description_descriptif_tarif": "Tarif adulte : 3 \u20ac - Tarif groupe : 2 \u20ac,",
      "description_descriptif_ouvertures": "Visites sur rdv,",
      "ohlalaqa": "oui",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "id": 8,
      "visit_ind_gui": "oui",
      "label_1": "Class\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9 par la DMF"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "481a26a17a3a1060c716ede74edf0e155be7e3d9",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA CARRIERE DE LA PIERRE BLEUE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Route de Rennes",
      "adr_1": "25 rue du Vieux Bourg",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "NOZAY",
      "id": 32,
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.6254748,
      "mel_1": "asphanozay@gmail.com",
      "latitude": 47.5767487,
      "description_descriptif_tarif": "Tarif visite guid\u00e9e : adulte : 2 \u20ac, enfant  : 1 \u20ac  Visite avec livret d'interpr\u00e9tation : 3 \u20ac  Tarif groupe (\u00e0 partir de 10 personnes) : 1,50 \u20ac  Visite libre gratuite",
      "description_descriptif_ouvertures": "De mi-juin \u00e0 mi-septembre",
      "cp": "44170",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "02 40 79 34 29",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.asphan.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "686abba839c478f69d2fb382cfb2aebca1f4ca48",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE AERONAUTIQUE DE LA PRESQU'ILE COTE D'AMOUR",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Rue Breton",
      "adr_1": "A\u00e9rodrome de La Baule-Escoublac",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LA BAULE",
      "id": 57,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.4143596,
      "latitude": 47.2988956,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e  Durant l'\u00e9t\u00e9, le mus\u00e9e est ouvert le mardi",
      "cp": "44500",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "02 51 75 10 43",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.mapica.org"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "6675ac66fbc36360d71c012b5305df1d0229efbb",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE AGRI-RETRO",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 55 19 71",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "ABBARETZ",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.4619924,
      "latitude": 47.5743829,
      "adr_1": "Le Bas-Houx",
      "cp": "44170",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "id": 16,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "96c7e8dafc43b1044aeef62967ae8ff4a81fe083",
    "fields": {
      "raison_sociale": "REMPARTS DE GUERANDE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "BP 85139",
      "adr_1": "Porte St-Michel",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "GUERANDE",
      "id": 59,
      "label_1": "Class\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9 par la DMF",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.4294169,
      "cedex": "CEDEX",
      "mel_1": "patrimoinemusee@ville-guerande.fr",
      "latitude": 47.3278182,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 2 avril au 31 octobre 2011 , Ouvert en octobre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h",
      "cp": "44351",
      "geo": "Pays de Grandlieu, Machecoul & Logne",
      "tel_1": "02 28 55 05 05",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.ville-guerande.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "a6dee9206845635b7da9bbdc74312d0ca28a8e04",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DU PATRIMOINE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_1": "3 Place Henri Vignioboul",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "PIRIAC-SUR-MER",
      "id": 66,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.5454719,
      "mel_1": "patrimoinepiriac@yahoo.fr",
      "latitude": 47.3802521,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert sur rendez-vous du 1er janvier au 31 mars 2011 , Ouvert du 2 avril au 31 ao\u00fbt 2011  , Jours f\u00e9ri\u00e9s : de 15h \u00e0 18h /  Nocturne le jeudi soir de 21h \u00e0 23h",
      "cp": "44420",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "02 40 15 59 71",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.patrimoinepiriac.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "acdb421595e0fbb08d8cb8b8b6f1572ed8f9bc2c",
    "fields": {
      "raison_sociale": "BRASSERIE DU BOUFFAY",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 52 76 16",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "vil": "CARQUEFOU",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.5075762,
      "latitude": 47.3103867,
      "cp": "44470",
      "geo": "Clisson et le Vignoble nantais",
      "id": 77,
      "adr_1": "54 rue des Monceaux"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "825a55e2a150cb0884c08f8b6b14228eb505745a",
    "fields": {
      "raison_sociale": "PASSION FAIENCE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_1": "1 rue de Nantes",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "DERVAL",
      "id": 84,
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.6697898,
      "mel_1": "anniehabay@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.6663989,
      "description_descriptif_ouvertures": "Du 1er avril au 30 septembre",
      "cp": "44590",
      "geo": "Clisson et le Vignoble nantais",
      "tel_1": "02 40 07 72 97",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.manoirdebellevue-derval.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "2919c1505c8c9800e481358301baefc505ead5aa",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DES PALUDIERS",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "18 rue des Pr\u00e9s-Garniers",
      "adr_1": "Saill\u00e9",
      "mel_1": "contact@maisondespaludiers.fr",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "GUERANDE",
      "id": 2,
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.18748945,
      "tel_2": "02 40 15 03 46",
      "latitude": 47.23414095,
      "description_descriptif_tarif": "Selon options : adulte : de 4,40 \u20ac \u00e0 6,20 \u20ac , enfant : de 3,10 \u20ac \u00e0 4,40 \u20ac",
      "cp": "44350",
      "geo": "Pornic et Pays de Retz",
      "tel_1": "02 40 62 21 96",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.maisondespaludiers.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "dccdae8b8f631ca7d8d00baccb7826591138689d",
    "fields": {
      "tel_2": "02 40 69 75 15",
      "raison_sociale": "MUSEE NAVAL MAILLE BREZE",
      "adr_2": "BP 68721",
      "tel_1": "08 79 18 33 51",
      "cedex": "CEDEX 4",
      "vil": "NANTES",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.5567445,
      "mel_1": "maillebreze@orange.fr",
      "latitude": 47.2168424,
      "cp": "44187",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "id": 23,
      "adr_1": "105 Quai de la Fosse",
      "web_1": "www.maillebreze.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "94ef8c671dd8fd35c7dd8b3a47b7ab7284cedb91",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MARAIS SALANT \u00ab\u00a0TENUE DE MAREIL\u00a0\u00bb",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Domaine de Lyarne",
      "tel_1": "02 40 64 67 46",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LES MOUTIERS-EN-RETZ",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.9927499,
      "mel_1": "francoisadam@free.fr",
      "latitude": 47.466595,
      "description_descriptif_tarif": "Visite de la saline et observation des oiseaux, histoire du sel aux Moutiers et en Baie de Bourgneuf : r\u00e9servations et tarifs aupr\u00e8s de l'Office de Tourisme Municipal : 02 40 82 74 00  Pour les visites gratuites (19 juin et 19 septembre) et pour l'accueil",
      "description_descriptif_ouvertures": "D'avril \u00e0 octobre",
      "cp": "44760",
      "geo": "Pornic et Pays de Retz",
      "id": 44,
      "adr_1": "Association Patrimoine Marche de Bretagne Marais Breton"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "a8ecc2ac43d85698b3cecd4689b6c34ac1c24d80",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON RADIEUSE LE CORBUSIER",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 84 43 84",
      "adr_1": "rue Th\u00e9odore Brosseaud",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "REZE",
      "id": 28,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.5668677,
      "cedex": "CEDEX",
      "mel_1": "office@nantes-tourisme.com",
      "latitude": 47.188343,
      "description_descriptif_ouvertures": "Visites organis\u00e9es par la mairie de Rez\u00e9 : 02 40 84 43 84",
      "cp": "44403",
      "geo": "Nantes et environs",
      "tel_1": "892 464 044",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.nantes-tourisme.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "cc4fd5eb402c2e08e3a5c1799924f038d58522bf",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DES VINS DE LOIRE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 89 75 98",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "NANTES",
      "id": 24,
      "v_d": "oui",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.5580736,
      "mel_1": "mdesvins-nantes@vinsdeloire.fr",
      "latitude": 47.2129273,
      "cp": "44000",
      "geo": "Nantes et environs",
      "adr_1": "15 place du Commerce",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.vinsdeloirefr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "4b975fe4872978af8b841850e45f92a430c41f34",
    "fields": {
      "raison_sociale": "CHATEAU DE BLAIN - MONUMENT HISTORIQUE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "6 all\u00e9e Olivier de Clisson",
      "adr_1": "Ch\u00e2teau et Essor Blinois",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "BLAIN",
      "id": 39,
      "type_2": "Ch\u00e2teau",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.7646641,
      "mel_1": "contact@chateau-blain.com",
      "latitude": 47.4754743,
      "cp": "44130",
      "geo": "Canal de Nantes \u00e0 Brest et Pays de Redon",
      "tel_1": "02 40 79 07 81",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.chateau-blain.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "41447943a9a5b53a90e6a82749ef517f4d4eb2df",
    "fields": {
      "raison_sociale": "CHATEAU DEPARTEMENTAL DE CHATEAUBRIANT",
      "cp": "44110",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 28 20 28",
      "tel_1": "02 40 28 20 20",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "CHATEAUBRIANT",
      "v_d": "oui",
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "longitude": -1.3724956,
      "adr_1": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle",
      "mel_1": "chateauchateaubriant@loire-atlantique.fr",
      "latitude": 47.7186173,
      "description_descriptif_tarif": "Tarif adulte : 2,50 \u20ac  Tarif enfant (10-18 ans) : 1,50 \u20ac  Gratuit jusqu'\u00e0 10 ans, les personnes handicap\u00e9es et les accompagnateurs de groupes,",
      "description_descriptif_ouvertures": "Acc\u00e8s libre et gratuit des cours ext\u00e9rieures du ch\u00e2teau, tous les jours de 7h30 \u00e0 18h (du 1er mai au 30 sept : de 7h30 \u00e0 20h),",
      "ohlalaqa": "oui",
      "geo": "Clisson et le Vignoble nantais",
      "id": 92,
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.culturecg44.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "b165d8df95ebd1fe2c09d4bdb7bb95179b2323bf",
    "fields": {
      "adr_2": "81  rue Anne de Bretagne",
      "raison_sociale": "ECOMUSEE RURAL DU PAYS NANTAIS",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "06 03 69 20 95",
      "adr_1": "11 rue du Lavoir",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "tarif1_2": "Enfant : de 1 \u00e0 3",
      "vil": "VIGNEUX-DE-BRETAGNE",
      "id": 37,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.6964894,
      "mel_1": "robertpaul-chantal@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.3336602,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er mai au 30 septembre 2011 , La Paquelais est ouvert : les mardi, mercredi, jeudi et dimanche  L'Ecomus\u00e9e le mardi et vendredi de 14h00 \u00e0 18h00   Toute l'ann\u00e9e sur rendez-vous pour les groupes de 20 personnes ,",
      "cp": "44360",
      "geo": "Canal de Nantes \u00e0 Brest et Pays de Redon",
      "tel_1": "02 40 57 14 51",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.e.comusee-rural.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "44916f890d8a0afdf1ab5dd7a0dfe2e6c472a546",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LE NATURSEL DE GUERANDE",
      "tel_1": "02 40 23 99 58",
      "vil": "BATZ-SUR-MER",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.478268,
      "latitude": 47.281986,
      "cp": "44740",
      "geo": "Saint-Nazaire et l'Estuaire de la Loire",
      "id": 75,
      "adr_1": "Rue de Bretagne",
      "web_1": "www.lenatursel.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "310542bbba906cb604ca3ad7d9c26c4a6bd7a246",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LE SITE DE LA CANTRIE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_1": "Association des \u00ab\u00a0Amis de St Fiacre\u00a0\u00bb",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-FIACRE-SUR-MAINE",
      "id": 13,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.4159454,
      "mel_1": "contact@lesamisdestfiacre.fr",
      "latitude": 47.1439184,
      "description_descriptif_ouvertures": "Site naturel ouvert toute l'ann\u00e9e  Ouverture des exposition du 1er mai au 30 septembre",
      "cp": "44690",
      "geo": "Clisson et le Vignoble nantais",
      "tel_1": "02 40 54 82 26",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.lesamisdestfiacre.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "60070660e33b8156b9e387142f83edffc3e4f7d5",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DE LA MARINE EN BOIS DU BRIVET",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "6 rue de Ch\u00e2teaubriant",
      "adr_1": "Espace Ch\u00e2teaubriant",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "MONTOIR-DE-BRETAGNE",
      "id": 45,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.1557444,
      "mel_1": "contact@marineenboisdubrivet.fr",
      "latitude": 47.3280206,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er juillet au 31 ao\u00fbt 2011 , Le reste de l'ann\u00e9e, uniquement pour les groupes",
      "cp": "44550",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "02 40 45 58 22",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.marineenboisdubrivet.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "2da3a85033c1f7609ca9e2971373bf0450de8e4f",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DU JARDINIER",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 03 99 22",
      "tel_1": "02 40 54 75 85",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "GETIGNE",
      "id": 90,
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "longitude": -1.2719342999999999,
      "mel_1": "garennelemot@cg44.fr",
      "latitude": 47.860943,
      "cp": "44190",
      "geo": "Nantes et environs",
      "adr_1": "Domaine D\u00e9partemental de la Garenne Lemot",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.culturecg44.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "ff43ca63ac4b359bd8e95b87baf4892203a11a10",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LE CLOCHER DE SAINT LYPHARD",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Place de l'Eglise",
      "adr_1": "Office de Tourisme",
      "mel_1": "contact@saint-lyphard.com",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-LYPHARD",
      "id": 99,
      "label_1": "Ville d'art et d'histoire",
      "type_1": "Coll\u00e9giale",
      "longitude": -2.3056594,
      "tel_2": "02 40 91 34 96",
      "latitude": 47.3982766,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er avril au 30 septembre 2011 / Du lundi au samedi \u00e0 11h, 12h05, 14h, 15h, 16h, 17h et 17h30 - Sauf en juillet et ao\u00fbt, se renseigner",
      "cp": "44410",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "02 40 91 41 34",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.saint-lyphard.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "74ab5cfeaf0c5e100fa3478da7a1cb9f70bc4496",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DE BONCHAMPS",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 98 33 03",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "VARADES",
      "id": 4,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.238949,
      "mel_1": "info@varades.fr",
      "latitude": 47.3719288,
      "cp": "44370",
      "geo": "Ancenis et les coteaux de la Loire",
      "adr_1": "61 rue de la Basse Meilleraie",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "http://www.varades.fr/"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "2e4ae62cf406c5384aabf39aa804e59793aabd0d",
    "fields": {
      "raison_sociale": "GAEC LES CHAMPS MARINS",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 62 59 12",
      "tel_1": "02 40 62 53 39",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-MOLF",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -2.4249549999999997,
      "adr_1": "Pend Hu\u00e9",
      "latitude": 47.390932,
      "description_descriptif_tarif": "Tarif : 3,20 \u20ac, Tarif avec d\u00e9gustation : 4,70 \u20ac",
      "cp": "44350",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "id": 79,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "339aba665762af241613e8271f0c4b7cf5dcf283",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEUM D\u2019HISTOIRE NATURELLE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 41 55 35",
      "adr_1": "12 rue Voltaire",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "NANTES",
      "id": 26,
      "tarif1_1": "Adulte : de 2 \u00e0 3,50",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.5646849999999999,
      "mel_1": "museum-sciences@mairie-nantes.fr",
      "latitude": 47.212446,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouver toute l'ann\u00e9e / Mus\u00e9e ferm\u00e9 le mardi  Ouvert de 10h \u00e0 18h , ,",
      "cp": "44000",
      "geo": "Nantes et environs",
      "tel_1": "02 40 41 55 00",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.museumnantes.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "e2ebc1993858fede0f02fbd08f49ffe1167d5d27",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LES SALINES DE BEAUREGARD",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 51 10 27 87",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "ASSERAC",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -2.390605,
      "adr_1": "Ques Couic",
      "mel_1": "laurentretailleau@club-internet.fr",
      "latitude": 47.42930699,
      "description_descriptif_tarif": "Tarif (+ 7 ans) : 3,50 \u20ac",
      "cp": "44410",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "id": 82,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "5bcbebd13c22d2e20cb611d97edc09622d82d6c2",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LES FORGES DE LA HUNAUDIERE",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "La Hunaudi\u00e8re",
      "adr_1": "Association Les Amis des Forges de la Hunaudi\u00e8re",
      "mel_1": "info@lesforgesdelahunaudiere.fr",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SION-LES-MINES",
      "id": 20,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.5328290999999998,
      "tel_2": "02 40 28 94 29",
      "latitude": 47.7136932,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e / l'animation d\u00e9bute \u00e0 14h45 et dure environ 2h30",
      "cp": "44590",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "tel_1": "02 40 07 70 10",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.lesforgesdelahunaudiere.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "78d2eaaaf5d89dc4a9c41b4544f4692ed0f1cba5",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DE LA RESISTANCE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Route de Laval",
      "tel_1": "02 40 28 60 36",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "CHATEAUBRIANT",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.3819337,
      "latitude": 47.7241569,
      "visit_ind_gui": "oui",
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e",
      "cp": "44110",
      "geo": "Clisson et le Vignoble nantais",
      "id": 12,
      "adr_1": "Ferme de la Sabli\u00e8re"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "2a21a562862e516c17ada29bc7342aa2145c9708",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE MINES ET MINERAUX - LA FERME DE L'ORME",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 79 19 83",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "BLAIN",
      "type_2": "F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9comus\u00e9es",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.8614859,
      "latitude": 47.4605454,
      "adr_1": "L'Orme",
      "cp": "44130",
      "geo": "Nantes et environs",
      "id": 41,
      "visit_ind_gui": "oui",
      "label_1": "Class\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9 par la DMF"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "a889f466a52bab50eb11d7e657633256b509b8d7",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LE MOULIN DE LA FEE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "06 74 54 08 47",
      "tel_1": "06 11 84 06 88",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-LYPHARD",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -2.36046031,
      "adr_1": "La Masse",
      "mel_1": "thierrybouilland@gmail.com",
      "latitude": 47.36408956,
      "description_descriptif_tarif": "Visite d\u00e9couverte : 2,50 \u20ac  Enfants de 6 \u00e0 12 ans : 1,00 \u20ac",
      "description_descriptif_ouvertures": "Se renseigner par t\u00e9l\u00e9phone",
      "cp": "44410",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "id": 56,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "1bb3e5855ff96cc2c748ca0c75831efd04c880b3",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LE MOULIN DE LA FALAISE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 23 72 46",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "BATZ-SUR-MER",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -2.0886691,
      "adr_1": "Route du Croisic",
      "latitude": 47.279337,
      "description_descriptif_tarif": "Tarif adulte : 2,50 \u20ac, Tarif enfant (10 \u00e0 12 ans) : 1,80 \u20ac",
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 05/04 au 15/09",
      "cp": "44740",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "id": 74,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "72295483afdd19fa26ba6589bce984b0c0809926",
    "fields": {
      "raison_sociale": "CHATEAU DE LA MOTTE GLAIN",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 55 52 01",
      "tel_1": "02 40 55 52 01",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LA CHAPELLE-GLAIN",
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "longitude": -1.1958014,
      "latitude": 47.6219513,
      "cp": "44670",
      "geo": "Pays de Grandlieu, Machecoul & Logne",
      "id": 88,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "6ba799f2f116f1368ab08792c161fbd2321e615d",
    "fields": {
      "raison_sociale": "PLANETARIUM",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 73 90 40",
      "adr_1": "8 rue des Acadiens",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "NANTES",
      "id": 95,
      "tarif1_1": "Adulte : de 2,50 \u00e0 5",
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "longitude": -1.5779757,
      "mel_1": "jacquelinedebray@mairie-nantes.fr",
      "latitude": 47.202082,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e / S\u00e9ances du lundi au vendredi \u00e0 10h30, 14h15 et 15h45  Dimanche \u00e0 15h et 16h30  Ferm\u00e9 le samedi",
      "cp": "44100",
      "geo": "Ancenis et les coteaux de la Loire",
      "tel_1": "02 40 73 99 23",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.nantes.fr/culture/musees/le-planetarium"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "f3a74563851abbfb197fc9d34d416bec7f3cc7c7",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE ERDRE VIVANTE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 28 22 24 45",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "CARQUEFOU",
      "id": 17,
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.4922237,
      "mel_1": "musee@mairie-carquefou.fr",
      "latitude": 47.2968907,
      "cp": "44470",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "adr_1": "Site des Renaudi\u00e8res",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.carquefou.fr/musee"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "dcaff3cd25611b035aa4f047835fd08f4569d20f",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DE L\u2019IMPRIMERIE",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "24 quai de la Fosse",
      "adr_1": "Pro Arte Graphica",
      "mel_1": "info@museeimprimerie.com",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "NANTES",
      "id": 25,
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.5618400000000001,
      "tel_2": "02 40 73 26 85",
      "latitude": 47.211013,
      "cp": "44000",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "tel_1": "02 40 73 26 55",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.museeimprimerie.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "ddd235ea97f20ae609a240d0c0a54a6a3207197e",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DU PAYS DE RETZ",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_1": "6 rue des Moines - BP 14",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "BOURGNEUF-EN-RETZ",
      "id": 43,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.9529014,
      "mel_1": "amispays@free.fr",
      "latitude": 47.4266,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 26 mars au 31 octobre 2011   , Horaires pour avril, mai, juin, septembre et octobre : de 14h30 \u00e0 18h30 fermeture le lundi  , Horaires pour juillet et ao\u00fbt : tous les jours de 10h30 \u00e0 13h et de 15h \u00e0 19h",
      "cp": "44580",
      "geo": "Nantes et environs",
      "tel_1": "02 40 21 40 83",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.museepaysderetz.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "ae1a0438a09778b64c6a915db8bf15f89844fda4",
    "fields": {
      "raison_sociale": "SALINES DE MILLAC",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 51 74 64 63",
      "tel_1": "06 11 23 87 75",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LES MOUTIERS-EN-RETZ",
      "id": 69,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.000229,
      "mel_1": "emnat@salines-de-millac.com",
      "latitude": 47.063302,
      "cp": "44760",
      "geo": "Nantes et environs",
      "adr_1": "1 avenue Bocand\u00e9",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.salines-de-millac.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "098e7e6b6f8e78f47381e9904b24b37d8a0012fb",
    "fields": {
      "raison_sociale": "L'ENCLOS DU VIEUX BOURG",
      "tel_1": "02 40 79 34 29",
      "vil": "NOZAY",
      "type_1": "Mus\u00e9e prive",
      "longitude": -1.615689,
      "mel_1": "asphanozay@gmail.com",
      "latitude": 47.56679,
      "cp": "44170",
      "geo": "Ancenis et les coteaux de la Loire",
      "id": 86,
      "adr_1": "25 rue du Vieux Bourg",
      "web_1": "www.asphan.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "9e372e51251f3628ec4b416e5c66441f7b488301",
    "fields": {
      "raison_sociale": "CHATEAU DES DUCS DE BRETAGNE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_1": "4 place Marc Elder",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "NANTES",
      "id": 94,
      "tarif1_1": "Adulte : de 5 \u00e0 8",
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "longitude": -1.5503201999999998,
      "mel_1": "contact@chateau-nantes.fr",
      "latitude": 47.2165813,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e , Cour et remparts ouverts 7j/7 de 10h \u00e0 19h (Juillet et Ao\u00fbt de 9h \u00e0 20h)  , Le mus\u00e9e est ferm\u00e9 le lundi (sauf juillet et ao\u00fbt ouvert 7j/7)",
      "cp": "44000",
      "geo": "Clisson et le Vignoble nantais",
      "tel_1": "0811 46 46 44",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.chateau-nantes.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "f497c78592cc32b82f3bee8947157076f75fbe4f",
    "fields": {
      "raison_sociale": "EDF - Unit\u00e9 de Production",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 44 31 19",
      "adr_1": "BP 13",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "CORDEMAIS",
      "id": 3,
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.23737027,
      "latitude": 47.12528534,
      "description_descriptif_tarif": "Gratuit",
      "cp": "44360",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "02 40 44 33 00",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.edf.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "05981d22efec7f69d6e322aa378640b4c13e1d09",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MAISON DE  PAYS MUSEE DES FORGES",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 28 20 90",
      "tel_1": "02 40 07 62 07",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "MOISDON-LA-RIVIERE",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.3457145,
      "mel_1": "pitonguy@orange.fr",
      "latitude": 47.6046278,
      "adr_1": "La Forge Neuve",
      "cp": "44520",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "id": 11,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "0bc29a4e1993ad6e21d95a10ffe5ba9ad987efe9",
    "fields": {
      "raison_sociale": "CAVEAU DES MUSCADETS",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "tel_2": "02 40 54 07 77",
      "tel_1": "02 40 54 02 95",
      "mel_1": "ot@clisson.com",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "CLISSON",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.281795,
      "adr_2": "Place du Minage",
      "latitude": 47.087148,
      "description_descriptif_tarif": "D\u00e9gustations gratuites  Vente de vins entre 5 et 11 \u20ac",
      "description_descriptif_ouvertures": "7 jours/7 de 10h \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 18h  Le dimanche : de 14h30 \u00e0 17h30 du 1er novembre au 15 mars",
      "cp": "44190",
      "geo": "Pays de Grandlieu, Machecoul & Logne",
      "id": 70,
      "adr_1": "Office de Tourisme"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "030ae53ce82aea0ddeb9a30523dfa5337e10f5be",
    "fields": {
      "raison_sociale": "ILE MOUCHET",
      "adr_2": "27 rue du Ch\u00e2teau",
      "tel_1": "02 40 83 07 44",
      "vil": "ANCENIS",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.1780538,
      "latitude": 47.3639232,
      "description_descriptif_tarif": "Acc\u00e8s gratuit",
      "description_descriptif_ouvertures": "Toute l'ann\u00e9e ,",
      "cp": "44150",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "id": 78,
      "adr_1": "Office de Tourisme d'Ancenis",
      "web_1": "www.pays-ancenis-tourisme.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "2184f46429edda09442274fd9f05f448bf2e383d",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE D'HISTOIRE DE NANTES",
      "cp": "44000",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Ch\u00e2teau des Ducs de Bretagne",
      "adr_1": "4 place Marc Elder",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "NANTES",
      "id": 22,
      "tarif1_1": "Adulte : de 5 \u00e0 8",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.5500136,
      "mel_1": "contact@chateau-nantes.fr",
      "latitude": 47.2162938,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e / Mus\u00e9e ferm\u00e9 le lundi sauf juillet et ao\u00fbt ouvert 7j/7 , ,",
      "ohlalaqa": "oui",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "0811 46 46 44",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.chateau-nantes.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "bc31093be1e6831493185959f8a9f16c77baec58",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE COMPAGNONNIQUE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "14 rue Guillon Verne",
      "adr_1": "Manoir de la Hauti\u00e8re",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "NANTES",
      "id": 30,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.5826774000000001,
      "mel_1": "unioncompagnonnique@orange.fr",
      "latitude": 47.2026904,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert le samedi uniquement de 14h \u00e0 18h",
      "cp": "44100",
      "geo": "Nantes et environs",
      "tel_1": "02 40 69 30 55",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.le.compagnonnage.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "104e7ea1436815c841115bb8a7c7fc2adf071300",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA FERME DES ABEILLES",
      "tel_1": "02 40 27 33 67",
      "vil": "SAINT-BREVIN",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -2.165807,
      "latitude": 47.246659,
      "cp": "44250",
      "geo": "Pays de Grandlieu, Machecoul & Logne",
      "id": 72,
      "adr_1": "57 La Granville"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "631c1e2a2af2c3de101dfd7ed128af5c48bf1230",
    "fields": {
      "raison_sociale": "ATELIERS LE MAUFF",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 01 38 29",
      "adr_1": "La Harrois",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "vil": "BESNE",
      "id": 80,
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -2.0886691,
      "mel_1": "lemauffsa@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.406243,
      "description_descriptif_tarif": "Gratuit",
      "cp": "44160",
      "geo": "Nantes et environs",
      "tel_1": "02 40 01 34 23",
      "web_1": "www.lemauffsa.com"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "b21cf7b5c2f079131353a85f6ba4db02c545c70b",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE JULES VERNE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 73 28 18",
      "adr_1": "3 rue de l\u2019Hermitage",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "NANTES",
      "id": 29,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.5765212,
      "mel_1": "musee-julesverne@mairie-nantes.fr",
      "latitude": 47.2024241,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e / Mus\u00e9e ferm\u00e9 le mardi, le dimanche matin et les jours f\u00e9ri\u00e9s ,",
      "cp": "44000",
      "geo": "Nantes et environs",
      "tel_1": "02 40 69 72 52",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.nantes.fr/julesverne"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "a820378916b5c084674528a380126add3f5bdc1b",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA MAISON DU PECHEUR",
      "tel_1": "02 40 31 36 46",
      "vil": "LA CHEVROLIERE",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.637565,
      "mel_1": "maison-du-pecheur@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.975031,
      "description_descriptif_ouvertures": "Du 1er janvier au 15 juin et du 15 septembre au 31 d\u00e9cembre 2011 : ouvert le mercredi et le samedi de 14h \u00e0 17h et le dimanche de 14h \u00e0 18h  , Du 15 juin au 15 septembre 2011 : ouvert tous les jours de 10h \u00e0 19h",
      "cp": "44118",
      "geo": "Pays de Grandlieu, Machecoul & Logne",
      "id": 34,
      "adr_1": "16 rue Yves Brisson"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "39020cbfa36ac42a3a550be68e90a9389f541572",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DES MARAIS SALANTS",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 23 82 79",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "BATZ-SUR-MER",
      "id": 63,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.4779877,
      "mel_1": "museedesmaraissalants@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.2786853,
      "cp": "44740",
      "geo": "Canal de Nantes \u00e0 Brest et Pays de Redon",
      "adr_1": "29 bis rue Pasteur",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www..cap-atlantique.fr/rubrique/mus%C3%A9e-des-marais-salants"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "a23c1b345ea68beb9a9367045fc8613ce23778f9",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA FERME DU VIEUX PORCHE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 31 62 11",
      "tel_1": "02 40 31 60 33",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "TOUVOIS",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.68412,
      "adr_1": "La Grande Thibaudi\u00e8re",
      "latitude": 46.903727,
      "description_descriptif_tarif": "Tarif adulte : 5/7 \u20ac, Tarif enfant  : 3/5 \u20ac",
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e",
      "cp": "44650",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "id": 67,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "2ecebd41986e2d6286a786a088ed113a97eb6369",
    "fields": {
      "adr_1": "Rue du Ch\u00e2teau",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "vil": "CLISSON",
      "type_2": "F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9comus\u00e9es",
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "label_1": "Class\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9 par la DMF",
      "cp": "44190",
      "id": 91,
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 54 02 22",
      "latitude": 47.803335,
      "t_h_1": "oui",
      "t_h_3": "oui",
      "t_h_2": "oui",
      "t_h_4": "oui",
      "geo": "Nantes et environs",
      "web_1": "http://cultureloire-atlantique.fr/culture/jcms/c_7195/forteresse-des-marches-de-bretagne",
      "raison_sociale": "CHATEAU DEPARTEMENTAL DE CLISSON",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "longitude": -1.3378106,
      "mel_1": "garennelemot@cg44.fr",
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "224b7986bac7e7f71416b3b5c3b247c546c22b5f",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LE MOULIN DE KERBROUE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 11 71 31",
      "tel_1": "02 40 11 71 31",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LA TURBALLE",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.5369650400000001,
      "adr_1": "Route de St Molf",
      "mel_1": "augredesvents@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.1461497,
      "description_descriptif_tarif": "Adulte : 2 \u20ac  Enfant (3-12 ans) : 1 \u20ac",
      "description_descriptif_ouvertures": "Juillet et ao\u00fbt et vacances scolaires",
      "cp": "44420",
      "geo": "Pornic et Pays de Retz",
      "id": 21,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "5eba0cc084cca1f8b8150a6b3f30dc11ea587544",
    "fields": {
      "raison_sociale": "ESPACE MAQUETTES DE TRAIN",
      "tel_1": "02 40 58 47 33",
      "vil": "SAVENAY",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.9507873,
      "latitude": 47.3573943,
      "cp": "44260",
      "geo": "Saint-Nazaire et l'Estuaire de la Loire",
      "id": 42,
      "adr_1": "10 boulevard des Acacias",
      "web_1": "http://emt.savenay.pagesperso-orange.fr/"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "e648551ebdaeca90591df0739c871304f36e7f82",
    "fields": {
      "raison_sociale": "SEL DE BOURGNEUF EN RETZ LES SALINES NEUVES - D  ROBARD PALUDIER",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "BP 2",
      "adr_1": "Le Fresne",
      "mel_1": "seldebourgneuf@yahoo.fr",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "BOURGNEUF-EN-RETZ",
      "id": 68,
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.953453,
      "tel_2": "02 40 64 20 05",
      "latitude": 47.042904,
      "description_descriptif_tarif": "Tarif adulte : 4 \u20ac, Tarif enfant : 2 \u20ac",
      "cp": "44580",
      "geo": "Nantes et environs",
      "tel_1": "02 40 64 20 65",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.sel-de-bourgneuf.eu/"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "84a12126c3de2701901410a2f562fa90c092f0eb",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA CARRIERE DES FUSILLES",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Route de Laval",
      "tel_1": "02 40 28 20 90",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "CHATEAUBRIANT",
      "id": 85,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.382061,
      "mel_1": "accueil@tourisme-chateaubrian.tfr",
      "latitude": 47.723028,
      "cp": "44110",
      "geo": "Ch\u00e2teaubriant et environs",
      "adr_1": "La Sabli\u00e8re",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.tourisme-chateaubriant.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "f507b715e8f7cd17426cacd16d28d56329192f4d",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LE MOULIN DU PONT",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Le Pont",
      "adr_1": "Association de Sauvegarde du Moulin du Pont Godalin",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SION-LES-MINES",
      "id": 31,
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -1.59250161,
      "mel_1": "moulin-du-pont@ouvaton.org",
      "latitude": 47.7313882,
      "description_descriptif_tarif": "Adulte : 3,50 \u20ac  Enfant (6-16 ans) : 2 \u20ac  Groupes : 3 \u20ac par personne  Gratuit pour les enfants de moins de 6 ans",
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er avril au 31 octobre sur rendez-vous,",
      "cp": "44590",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "tel_1": "02 40 28 99 84",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.moulindupontouvaton.org"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "96ec1bfe2a92bafacd1624b796cdc323845419a5",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LA CHAUMIERE DES MARIONNETTES",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Mayun",
      "tel_1": "02 40 53 22 40",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LA CHAPELLE-DES-MARAIS",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.264768,
      "mel_1": "chaumarionnette@orange.fr",
      "latitude": 47.4410433,
      "visit_ind_gui": "oui",
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 12 f\u00e9vrier au 1er novembre 2011  , Ouvert tous les apr\u00e8s midis pendants les vacances scolaires  Le reste de l'ann\u00e9e, possibilit\u00e9 de visites uniquement pour les groupes",
      "cp": "44410",
      "geo": "Presqu'\u00eele de Gu\u00e9rande et la Bri\u00e8re",
      "id": 50,
      "adr_1": "28 rue de la Herviais"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "93dcc312ad8d93e7d541d19a5be73ee6898adba8",
    "fields": {
      "raison_sociale": "DEMEURE RENE GUY CADOU",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "06 62 40 44 56",
      "tel_1": "02 40 81 22 64",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LOUISFERT",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.4302064300000001,
      "mel_1": "martinjc45@aol.com",
      "latitude": 47.67415838,
      "adr_1": "3 rue Ren\u00e9 Guy Cadou",
      "cp": "44110",
      "geo": "Clisson et le Vignoble nantais",
      "id": 14,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "b3c43fe3347668097b54426f2657bed249085b7b",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LE MOULIN DE LA BICANE",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 56 56 34",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "CAMPBON",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -2.27904127,
      "adr_1": "La Bicane",
      "mel_1": "stephaneglotin0073@orange.fr",
      "latitude": 47.50808683,
      "description_descriptif_tarif": "Adulte : 3 \u20ac  Groupe adultes : 2 \u20ac par personne  Groupe scolaires : 1 \u20ac par personne",
      "cp": "44750",
      "geo": "Saint-Nazaire et l'Estuaire de la Loire",
      "id": 52,
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "b9cdf4244ab4615742b081547eb2418a2b70f684",
    "fields": {
      "adr_1": "Rue de Ranrou\u00ebt",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "vil": "HERBIGNAC",
      "v_d": "oui",
      "tarif1_1": "Adulte : de 4 \u00e0 5",
      "type_1": "Ch\u00e2teau",
      "tarif1_2": "Enfant : de 3 \u00e0 4",
      "cp": "44410",
      "id": 97,
      "ohlalaqa": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 51 76 92 70",
      "tel_1": "02 40 88 96 17",
      "latitude": 47.4444694,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er avril au 30 sepembre",
      "geo": "Clisson et le Vignoble nantais",
      "web_1": "www.cap-atlantique.fr/rubrique/ch%C3%A2teau-de-ranrou%C3%ABt",
      "raison_sociale": "CHATEAU DE RANROUET",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "longitude": -2.3097564,
      "mel_1": "chateauranrouet@cap-atlantique.fr",
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "a819c2479a9b67c47d004a7ff637615b11f06ad5",
    "fields": {
      "raison_sociale": "VILLAGE DE KERHINET",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Village de Kerhinet",
      "adr_1": "Parc Naturel R\u00e9gional de Bri\u00e8re",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-LYPHARD",
      "id": 54,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.3269449,
      "mel_1": "tourisme@parc-naturel-briere.fr",
      "latitude": 47.3365067,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e",
      "cp": "44410",
      "geo": "Clisson et le Vignoble nantais",
      "tel_1": "02 40 66 85 01",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.parc-naturel-briere.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "cd5c2cbe0b15255817deded7692c560474a518dc",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LE CONSERVATOIRE DES VIEUX METIERS",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 21 74 46",
      "tel_1": "02 40 21 71 45",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "SAINT-PERE-EN-RETZ",
      "id": 64,
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -2.4915089999999998,
      "latitude": 47.2065982,
      "cp": "44320",
      "geo": "Pornic et Pays de Retz",
      "adr_1": "Chemin de Sainte Opportune",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "http://persoorange.fr/stpereenretz-club"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "5cacb370ca574b3e67d2a2b660f28ea02f988031",
    "fields": {
      "adr_2": "11 Rue du Pont Levis",
      "adr_1": "Loire en Sc\u00e8ne",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "vil": "OUDON",
      "v_d": "oui",
      "type_2": "Ch\u00e2teau",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "cp": "44521",
      "id": 7,
      "ohlalaqa": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_1": "02 40 83 60 00",
      "latitude": 47.3456481,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er mars au 31 ao\u00fbt 2011",
      "geo": "Ancenis et les coteaux de la Loire",
      "web_1": "www.loire-en-scene.fr",
      "raison_sociale": "CHATEAU D'OUDON - LOIRE EN SCENE",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "longitude": -1.2914903,
      "mel_1": "loire-scene@wanadoo.fr",
      "description_descriptif_tarif": "Adultes : 6 \u20ac  Enfant (5-14 ans) : 3,80 \u20ac  Tarifs r\u00e9duits pour les groupes  PASS (ch\u00e2teau + bateau) : adulte : 13 \u20ac, enfant : 7,50 \u20ac",
      "visit_ind_gui": "oui"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "8196119095927b9a74190358f736a9e220f7a561",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DU VIGNOBLE NANTAIS",
      "cp": "44330",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "tel_2": "02 40 80 49 81",
      "adr_1": "82 rue Pierre Abelard",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "LE PALLET",
      "id": 10,
      "label_1": "Class\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9 par la DMF",
      "tarif1_1": "Adulte : de 2,50 \u00e0 4,50",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.3312769,
      "mel_1": "accueil@musee-vignoble-nantais.fr",
      "latitude": 47.1357043,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert du 1er avril au 12 novembre 2011 , Ouvert toute l'ann\u00e9e pour les groupes sur r\u00e9servation , Ouvert toute l'ann\u00e9e sur rendez-vous   Visite guid\u00e9e le dimanche \u00e0 15h30",
      "ohlalaqa": "oui",
      "geo": "Nantes et environs",
      "tel_1": "02 40 80 90 13",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.vignoble-nantais.eu"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "ae49f1e51189d449447c4f352d74612d14504f3d",
    "fields": {
      "raison_sociale": "MUSEE DE LA FEVE, CRECHES ET TRADITIONS POPULAIRES",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_1": "2 place Jean Guihard",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "BLAIN",
      "id": 40,
      "label_1": "Class\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9 par la DMF",
      "type_1": "Mus\u00e9e",
      "longitude": -1.7646728999999999,
      "mel_1": "museedeblain@wanadoo.fr",
      "latitude": 47.4755443,
      "description_descriptif_ouvertures": "Ouvert toute l'ann\u00e9e",
      "cp": "44130",
      "geo": "Canal de Nantes \u00e0 Brest et Pays de Redon",
      "tel_1": "02 40 79 98 51",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "web_1": "www.musee-de-blain.fr"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "793866443_chateaux-monuments-musees-entreprises-et-artisanat-loire-atlantique@loireatlantique",
    "recordid": "ac8e5a89fc1237ab990969dae9e455c27286fa39",
    "fields": {
      "raison_sociale": "LE MULON DE PEN BRON",
      "cp": "44350",
      "visit_ind_gui": "oui",
      "visit_gro_lib": "oui",
      "adr_2": "Route de Pen Bron",
      "tel_1": "02 40 15 64 28",
      "visit_gro_gui": "oui",
      "visit_ind_lib": "oui",
      "vil": "GUERANDE",
      "geo": "Saint-Nazaire et l'Estuaire de la Loire",
      "type_1": "Artisanat",
      "longitude": -2.21737552,
      "tel_2": "06 72 01 83 78",
      "latitude": 47.28318886,
      "description_descriptif_tarif": "Adulte : 5 \u20ac  Enfant de 5 \u00e0 12 ans : 3 \u20ac  Enfant de moins de 5 ans : gratuit",
      "description_descriptif_ouvertures": "Juillet et ao\u00fbt : tous les jours \u00e0 11 h sans r\u00e9servation",
      "ohlalaqa": "oui",
      "mel_1": "constant840@orange.fr",
      "id": 47,
      "adr_1": "Monsieur Philippe CONSTANT"
    },
    "record_timestamp": "2018-05-28T20:13:04.069+02:00"
  }
]
